月入30k或以上既入黎分享下你既經歷

做到隻狗咁

去中國做廠 紅日成日唔可以放假

想要乜經驗？

我宣布第二百七十三屆連登吹水大賽正式開始

借錢俾我

Gpa 3.7
會考7A2B
EAS 入hku
做過幾份ibank intern
Interview 過幾關
一畢業就38k

入左poly三寶，一畢業30k

Mt 一畢旅都差唔多30

巴打你黎？

月入60k above
Ibank

乞食社科畢業，之後做文員。
一年後考到正苦，做左五年，而家 53k。

三大岩岩grad
入職ao 月入4萬8

好 hea。

朝8晚8 一星期番5日

我都想入社科 可唔可在講多啲

16k -> 35k -> 50k -> 43k
grad左2 年幾

想知點解50k-> 43k

big 4 做左幾年奴隸獸

轉path
有前途d

年收入100-110萬
又如何

16 > 35
巴打做邊行呀

同問

第一年 15k
第二年 16k
第三年 18k

Sales

做左年半

月入30 k 呀
冇人想知你做乜
出返去啦

傻撚左？

一畢業就收租
78k月薪

60k 好hea
一個月儲5萬 冇咩特別喜好

電訊sales
12k->19k->43k->44k
不過冇前途
想轉path

盛行呀巴打

我中學未畢業就收租😂月入90k

咁即係中學畢業未 而家

Actuary?

判頭仔一個 成日睇人做嘢

19 > 43 果下係點做到
求教

一次>即係轉一次工

10.5k>12k>15.5k 升到24k>32k

銀行工 做左6件

37k，平時都有食下m記咁

吹水大會又開始 日經

父幹 有兩層樓收租
月入50k
廢青

抵死 腦生草所以做sales

投啱胎好緊要

grad左就做一年19mt
之後quit左，失業5年了

唉做政府真好
做左十年野都未到2萬

底薪 做sales計埋俑都有33k
但無前途

做'人工智能'都冇留上收租咁好景

畢業，濕尻 designer 一名，人工 7000.
十一年後既而家，月入 49000，但都覺得唔夠...

畢業23k
四年後近40k，轉左三次工

平面定咩？freelance?

18k起步,兩年上30k
Easy

17k 3個月>35k

室內，頭幾年過得好苦...

一畢業第一份工已經50k

依家85k 其實唔難

7k > 10k > 20k > 30k > 60k

8年前開始工作，好記得當初無最低工資，會考0分既我拎著17蚊一個鐘既人工做飲食，果時平均番8-14個鐘，月薪平均4000幾，成日諗緊如果自己搵到過萬會點洗
做左一年幾，去到22蚊個鐘，心唔滿足，轉行嘗試其他工作，慢慢人工因應行業升上，4年後終於過萬蚊..但發現人工多左但好似周圍都一齊加價咁，人工高只係一個 掩眼法..

再做多2年人工終於過左中位入息數，但睇睇自己銀行簿仔，再睇睇一個早餐，中午餐

我已經追唔到通脹咁濟
再轉去出賣更多時間勞力既工作，人工終於過二萬，但係都覺得唔滿足。。

我依家利用埋假期工作，正式番364日，人工雖然過3萬，但我發現自己無左8年前既開心感，自己完全變左隻狗....
生活究竟係咩，我真係唔知。
已經唔再太追逐呢樣野了..

當你有時間你就會想搵多啲錢
當你搵到多啲錢就會想要返時間
而家唔係等錢洗就梗係返少啲算啦,錢搵唔哂

15.5果時點上24，24又點上32

行入間茶餐廳，同老闆講應徵潔淨員

我真係搵唔到隨左sales仲有咩工
都唔明大家點搵咁多

人ga問題，e加明未？

grad左兩年幾升三次人工?
中國仲要16k上35k

未grad
整網站 靠adsense收入
月入約 80k

點sell法
19k->43k係加左底薪?

人工越高，工時越長
係香港經濟仲叫好，要上位唔難

做到狗咁
1日做14,5個鍾
斷六親

我都好有興趣知

15.5k 加到 24k 係升左三次職先有
去32k 就係轉工加人工

24k>32k點升到33%人工
出面一般HR都有cap最多升15-20%

銀行sell屎 32k-50k

100K

個個都好似好輕鬆就30k
我返兩份仲要返埋pt degree
有時訓得三四個鐘先岩岩好30k
平時唔捨得洗錢 一洗錢會內疚

15>18>28>32
唔夠1年內,pos.係marketing
15>18 過試用
18>28 全公司走淨得返我同老細同班岩岩入職既CS,跳舞,但HR,Admin,IT,Marketing,Operation一腳踢晒
28>32 市場反應唔錯

Retail bank由低做起
Part time $50一個鐘入職
Year1 $11000
Year2 $11500
Year3 $19000
Year4 $28000
Year5 $33000

努力搏升職中

其實個line manager 係有權力多d 個cap 只係俾HR 但真正老闆係有權再俾多d

利申：真事 無吹水 無父幹

五份工, >為在職期間變化
1. 8k5>12k
2. 12k
3. 15k>16k
4. 22k>23k
5. 30k x13

冇 唔係
外國網站黎
提供game 資訊
講下經歷
一開始其實為自己興趣搞先
隻game出左冇耐 通左4晚宵 寫個網出黎提供資訊比玩家
之後一傳十 十傳百咁就變左好多人上

想問巴打做咩部門？
而家Year 5 係唔係已經manager grade?

做左三年野多d
30k岩岩好
但好想轉行
好多時寧願賺少d
都唔想咁大壓力咁chur咁忙
人生唔應該係咁
仲好想quit左佢
全力做自己想做既野

勁

化驗由AMT做到升MT

做影相個陣又真係可以跑到上40k既
但係一個月30日入邊有25日都係咁做
日頭影完，夜晚做後製
個5日有3日都係好似左咁訓死左
仲有2日係已經攰到唔想郁，坐係屋企放空/都係後製

冇升職但人工跳得咁勁 分享下丫巴打

巴打 我都係做緊mkt
Fresh grad
可否tg你 問詳細啲

仲未計壓力。。
我星期六日都會開工

乜個個人起薪咁高？
身邊好多人畢業得個10k多少少

8.5,10,12-->16,17,20,24-->30,34
（未計雙糧）
8年時間
轉左2次工
利申it9

Ibank intern 之後 Ibank grad job 40k
但要OT太辛苦
Quit咗自己搞下垃圾生意仔
都有3xk嘅

睇你咩科
文科可能小d

分行人，而家行緊那sales management 條路，希望遲啲做到trainer

有升職呀，見到機會一定會搏，同埋拎個心出黎做好份工

10>12.5>15>18.5
點解你地加得咁快

其實30k真係好普通，唔明點解有人覺得係吹水大會。

18歲開始做IT，頭8年都係好灰咁響10鬆k浮沈。第一個機遇等到第9年先出現（當時啱啱捱過左SARS），幾年內人工翻左幾次終於過左30k。

其實係香港地肯做肯捱過30k又真係唔難嘅
只不過你捱唔捱到姐

師兄可唔可以講多D 番咩post咩行?
有志投身銀行業

有冇人可以講下marketing 做幾多年先30k

想問做邊類室內設計會高人工啲
建築師樓定咩?
做緊inhouse 想轉工

自己打份hea 工18 k
畢業靠爸媽買左2個單位比我收租25k
月儲30k以上

去到三十歲
起碼六、七成人有30k
有degree更加唔洗講

過去半年每月平均: 35k-40k 最小個個月28k
讀緊Asso同時做緊保險

利申: 19歲，入行八個月 gpa低到喊出黎

要人工高就要做大盤，不過我就係做 in-house

睇公司俾個部門budget幾多啫，多過，個dept head真係想請你就會攞approval

咁多人做三年就3、4萬，我份工叫專業要考牌，至做3年有差唔多4萬，點知原來咁多「普通」工都係，令我覺得自己讀咁多書考牌好蠢

我睇d大學grad salary survey其他科明明都無咁多

不過睇圈子，我圈子因為都做份所謂專業工，所以做3年試完牌會有4萬，但我本身以為其他「普通」圈子唔會係咁，但睇完呢個post我發現我錯了

其實吹水大會正進行得如火如荼
所以巴打不必太認真

大撚把wo

31歲，IT 狗 38K
Contract工，非3大
幸運地大部分準時收工

主要係面皮唔夠厚同膽唔夠大

利申：年薪250萬，19歲

想問搵多過50k ching 平時d錢點洗

衣: 返工有制服 平時著開giordano頹tee 鞋都係百零蚊對
食: 早午餐喺canteen食 晚餐多數麥記譚仔南記唐記 間中食豪啲都唔過二百
住: 同屋企人住 俾一萬老母 儲緊錢不過有排都未買到樓
行: 返工貪地鐵早晨七五折 放工搭船過海
無乜興趣出國旅行 假期多數喺香港行下山

交租$15000
交税$7500(大約18% )
食飯2500
餘下既同一般人有咩分別

個個月都交稅

交租同水電 20k
供養幾位離晒婚嘅長老 10k
兩個小朋友學費 6k
四人家庭基本衣食住行 10k
每月儲定錢交稅 5k
工人 4.5k

好彩嘅話會有三兩千剩

Ching adore

一年咪X12囉

同一份工
做左十年
14k加到50k
其實冇咩感覺
搵到少少錢，但個人退步左

IT9
卡左3年28k
而家讀緊course想轉做data…

1st job : 12.5>15
2nd job : 22>26.6
3rd job : 30 (5月on board, 覺得叫少左）

IT狗，5人年Exp。

我唔係FG,之前做過幾年野,跟單,系統管理等等
之後先跳去mkt,未必對應到你身上
咁岩又有機會先會1年內算加得唔錯
同埋老細想升我,不過我唔肯,唔係應該加得會仲多

未交稅先有30

又未必嘅
少嘅都唔會想分享啦
何況一開始已經設咗有30k先黎

衛信賣電話d sales都有2萬
係香港搵3萬其實唔多

讀咁多書做乜鳩
Sell保險地產賣電器仲高人工

30K 通常會俾幾多錢做家用？

大約五分一

做ibank intern
fresh grad 搵唔到60k

back office

engine ~5年經驗 有牌
先30k

當初去教書好過...

供樓供左13k
每個月得返18k用

係咪多數係工程，同金融多

一個人供？

教書最辛苦應該係人事

同埋而家邊有咁易入 教席愈黎愈少
讀本科再加PGDE個堆都未必有..

林鄭唔係話增加常額教席咩？又製造一班老屎忽

交稅standard rate 先15.5
點交到18%

巴打請問有咩parttime好做？

你估咁易個個都1m 年薪咩
不過我做到第4年就有

銀行retail狗
想安安定定搵政府工

12k>13.5k>16k>38k
好在及早轉行

咩牌頭? mhkie?

Back office Associate 都有1m?

由邊行轉邊行？

我都係做engin，三，四萬之後似乎好難上，係咪應該轉行？

其實都係要煲啲生意反來
入行都起碼煲一至兩年

老底都係每年加幾舊
佣多

試過有個月簽左張大野
出左120k
不過依家個市場咁
冇得做

53k 個個月去旅行 近半年滑左兩次雪
但買唔到樓

60k up. 朝9晚6 6天工作。好hea
結論： 都係窮撚 屋企人生活質素冇改善到

人條命好短架咋 對自己好d啦巴打

咩工來

大貓GBM?
係入面做PT一畢業都仲比11000你

咁勁既

夜更工作
接近3萬

Digital marketing
Fresh grad 12
而家兩年半到 30k

夜貓求帶入行

我都想返夜晚工
好憎日頭曬熱同同人逼地鐵巴士

想知30k以上咩學歷同有咩經驗多啲

其實我覺得係30k以上嘅就回呢個post
但低過30就入黎呢個post都廢事

bo 無可能

揸乜撚嘢牌頭先？
AP RSE都係做engine

做設計有五皮算係咁

時間都係錢啦
唔係用戰術上既勤奮去掩飾戰略上既懶惰

市場睇供求唔係睇d濕尻benchmark
我每次轉工都加50%

好佩服

諗清楚，時間都係金錢黎
對於一個人，時間仲會不斷咁貶值
你係後生個陣洗錢，同老左個陣洗錢根本兩回事

freelance時高時低，高峰上年7 月60k 放左一日假，新年前得1xk, 呢幾個月keep 住30k

中七仔，做左11年野，上年終於有35K

諗住求其考份政府工算

工程就算上到都好難做
又唔係搵得多

40K
但好難升職

有無d公價參考下
當civil related 做5年/10年大約應該有幾多?

無錯 就係製造老屎忽 只係本身未有perm教席又教左咁上下年資個班可以變老屎忽
唔會因為咁而令後生易左入行

BSE
我做左就嚟一年，degree grad
未有二萬，諗緊要轉就快炸

同問
聽講BSE consultant senior大概三萬幾

SE先三萬幾?咁大劑?
我唔係做你個範, 但聽到都覺得大獲

consultant 考到牌中層多數都係30-50k...唔計萬年老屎忽

算唔錯啦，不過仲想升多一兩 grade 去 director

靠運氣，約莫工作左十年，同老婆各自都搵多過一百萬年薪。

再上去50k以上係咪已經好難？
Contractor呢？

賭

上四萬已經好難
唔好話五萬
五萬好多人都無
Contractor一樣係咁
只係高少少咁大把
唔做BS做builder會好d
Builder既話好多人都可以有四萬
做埋PM更加高
但位置愈高
愈難做愈困身
其實好多人做到咁上下退落黎
寧願少d人工都唔想咁chur

上網個個都吹人。政府數據唔會呃人

四皮野都入唔到去個表到
最少要四萬六仲要有雙糧先入到
呢個數做BS去到M位都未必有

百分比冇計唔使交稅既人?

當然計打工。但好多自顧 做生意炒股炒樓隨時搵得多同唔使交薪俸稅

i mean有收入但唔使交稅

有乜撚嘢牌頭？
(e.g. mhkie, rse, ap, rpe, etc...)